Aqui está um exemplo de um código complexo em Swift, que implementa um algoritmo de ordenação chamado Merge Sort:

```swift
func mergeSort(_ array: [Int]) -> [Int] {
    guard array.count > 1 else {
        return array
    }
    
    let middle = array.count / 2
    let leftArray = mergeSort(Array(array[0..<middle]))
    let rightArray = mergeSort(Array(array[middle..<array.count]))
    
    return merge(leftArray, rightArray)
}

func merge(_ leftArray: [Int], _ rightArray: [Int]) -> [Int] {
    var mergedArray: [Int] = []
    var leftIndex = 0
    var rightIndex = 0
    
    while leftIndex < leftArray.count && rightIndex < rightArray.count {
        if leftArray[leftIndex] < rightArray[rightIndex] {
            mergedArray.append(leftArray[leftIndex])
            leftIndex += 1
        } else if leftArray[leftIndex] > rightArray[rightIndex] {
            mergedArray.append(rightArray[rightIndex])
            rightIndex += 1
        } else {
            mergedArray.append(leftArray[leftIndex])
            leftIndex += 1
            mergedArray.append(rightArray[rightIndex])
            rightIndex += 1
        }
    }
    
    while leftIndex < leftArray.count {
        mergedArray.append(leftArray[leftIndex])
        leftIndex += 1
    }
    
    while rightIndex < rightArray.count {
        mergedArray.append(rightArray[rightIndex])
        rightIndex += 1
    }
    
    return mergedArray
}

let unsortedArray = [5, 2, 9, 1, 3, 8, 4, 7, 6]
let sortedArray = mergeSort(unsortedArray)
print(sortedArray)
```

Este código implementa o algoritmo de ordenação Merge Sort, que divide o array em partes menores, ordena cada parte individualmente e, em seguida, mescla as partes ordenadas para obter o array final ordenado. É um algoritmo eficiente com uma complexidade de tempo de O(n log n).

Este código recebe um array desordenado como entrada, chama a função `mergeSort` para ordenar o array e, em seguida, imprime o array ordenado.